HKU hall一問

Fm表示想住hall 但係手頭上資料太多 好混亂

首先我唔係名校 中學冇咩突出既活動、得獎紀錄
二係唔想入啲勁玩既hall (如SKY ) 但唔介意參加多啲cultural team
同埋想問面試有咩準則 會問啲咩 如果想入R.C.LEE / Starr Hall / Weu Lun Hall

跪求各位hku巴絲解答

留名
勁少hku既post

我有個frd住偉倫 個個禮拜都有女屌

Push push

interview 最基本問你會打算有咩contribution
識玩咩運動之類

hku hall好複雜 好睇你本身對hall嘅期望

如果你唔認同仙制嘅
咁starr weilun swire skylee hotung ricci stjohn呢堆都可以唔洗諗 有啲係講明有仙制 有啲就暗仙 總之老鬼文化相當重

如果你唔想太chur嘅
咁推薦lsk mhall scs rclee
千其唔好ricci starr swire weilun uhall
推薦果幾間係相對上撻皮嘅hall 不過都要強調只係"相對"
而唔推薦嘅原因想知可以再講

利申有住hall 有咩隨便問 盡答

想問下 如果想讀書係咪唔住hall好?

自問靚仔靚女嘅話就scs啦
入面啲女勁正

簡單嚟講 人嘅精力就得咁多 咩都要做取捨架喇
識人住chur hall有上莊gpa過3但就身體搞到好差同埋真係冇哂自己時間
咁講到尾都係睇你除咗讀書有冇其他嘢要兼顧
例如除咗uni之外你想唔想花時間去維繫中學朋友 洗唔洗做pt/私補
時間就得咁多 你就當一個人係一塊餅咁 俾hall佔據完你嘅時間之後你仲有幾多精力心神用落讀書到
呢啲個個都唔同

願聞其詳

聽講岩岩今年leehysan支莊想推倒老屎忽傳統但反而比人排翻轉頭? 真唔真?

ricci就瘋狂打波 因為要爭champ 練波>一切 會因為打波而走堂 咩都唔係你唔打波嘅理由
starr就多活動 因為佢sports cultural發展都唔錯所以爭勝心都幾強 練波practice時間都會多同chur 好容易會冇哂自己時間
swire 如果你覺得開會(其實係飲酒同吹水)開通宵 6am練波 練cheers到4am 每日瞓3個鐘 係好熱血嘅 歡迎報swire
weilun sports方面幾勁 所以都會打好多波 又係會用你好多時間 同埋有其他hall活動 eg. hall festival 呢啲會chur 因為成日要通宵開會籌備(但根本冇必要)
uhall都係好多活動 都係要參與好多嘢 最後會搞到自己冇咩時間淨

不過呢啲人夾人啦 講返少少自己價值觀先
我覺得玩hall係好玩嘅 但我嘅生活唔係all in落hku到
我仲要返工仲要補習仲有好多唔係hku嘅朋友
所以唔會投放太多時間落hall
以上啲hall都係有朋友喺入面住再同返我講嘅 咁當然亦都有人好投入 覺得呢啲好熱血好搏盡無悔 咁最後就都係睇返你個人對hall嘅期望喇

一句講哂，運動唔叻就揀二村
但唔好expect可以好hea，都係要打team，住得hall就預左有得有失
一日得24小時，睇你想要乜同付出d乜
Interview 問你點排大學5件事就好正路

巴打開哂hall名，好易有人話你借刀嫁
不過中立d
通宵樓會，打早波，dam cheers，搞乜乜fest就好普遍間間hall都係
仲有hightable ，樓飯樓drink join floor 用時間多
咁當然有人好勁唔洗點讀都高GPA，唔洗打工都有錢洗
睇下你享唔享受呢種生活啦
亦都解釋到點解得好少人住得哂4年

sor淨係想真心分享返過來人意見 唔記得咗會俾人當打手
而家我已經冇再住hall 所有睇法都儘量客觀
我之前果間撻hall嚟 冇通宵樓會 冇cheers 冇打早波
我淨係覺得有好多嘢明明可以唔洗搞到咁chur 但偏偏要搵嚟搞 成件事好濕鳩

各位fmbb如果想知多啲可以再問
上年嘅我都係好迷茫唔知點好 好明白你地有幾lost 始終揀一間啱嘅hall好影響你生活 所以我會儘量答

咩hall

驚自爆唔答
都好明顯架啦上面講咗咁多

lsk係咪好難入？

年年都最多人報

Year 2 先報hall係咪好難入

報chur hall會易啲 佢地收唔夠人

點先易d 入？

其實interview果陣佢會睇你係咪適合呢間hall
主要show到你願意contribute同埋份人易相處就ok

我讀ba嘅 住沙宣道嗰幾間hall會唔會太遠？

都有shuttle同巴士返main campus嘅，不過始終都係campus hall/一二村啲hall方便啲（如果你都預左chur嘅話）

Freshmen 你地好呀 我地係HKU St. John's College
就黎Reg Day係咪仲考慮緊住邊間Hall呢
過黎報我地既FNS 2017 Momentos Eternos 啦

Date: 12 - 13 August 2017
Time: 12:45 - 23:00 next day
Venue: St. John's College, 82 Pokfulam Road
Camp Fee: HKD 300
Eligibility: Freshmen of HKU
報名Link:

有啲咩問題都可以隨時問我架

可唔可以講多啲starr vs lsk
各方面都得
最想知依兩間練波大概一星期幾多次，同埋咩時段練 因為有pt要番

利申冇特別技能，但sports同cultural兩邊都想玩下，肯chur
同人social ok但唔係靚女

唔該

其實練波嘅話new ball間間hall都一樣咁chur
預左無論on定off season都一個禮拜兩三次冇走雞
反而old ball真係冇咁重視 可能on season先每個禮拜一兩次
Cultural方面上年lsk drama攞第二 mass dan lsk真係年年都好bj 上年係講個男仔知道自己做兵都仲守護佢 Debate就starr hall出名勁 有前會長坐陣
dance drama都會預左on show前一排瘋狂practice
其他team就會冇咁密集式

識揀梗係揀sjc同skylee啦

唔該巴打先
咁練波會係平日夜晚練定點？

練波多數夜晚 on season 博盡起上嚟就早波都有

岩呀 Freshmen 記住報St. John's College

其實starr同lsk係兩間幾唔同嘅hall 唔應該放埋一齊比

starr就顧名思義係想收啲star
靚仔靚女當然係個加分位啦
但如果你話願意打team肯chur嘅其實應該都ok
new ball就會練密啲 一星期兩三次咁(比賽前夕當然加碼)
old ball就一兩次
星期幾呢啲就可能改 所以都答唔到你
我唔記得有冇早波 但夜波嘅話就多數8-11pm咁
starr行unit制 姐係兩層為一unit咁玩
多數unit有暗仙 而部份unit就講明有仙
開樓會(個人認為好哂時間)開通宵
夜晚成日飲酒 所以一定要識飲

lsk就冇話專收靚女 因為眼見都有豬扒
肯打team就ok唔洗話勁先打得 因為lsk比賽唔叻
練波就可能冇咁密 newball2次 oldball1次
印象中lsk baseball係練星期二四
早波唔記得有冇 但夜波的話時間同starr一樣
lsk好似係連暗仙都冇 但因為佢按性格分層
所以某啲層數可能bitchy/bossy啲
樓會唔會好似其他hall咁開幾粒鐘 多數幾個字搞掂
夜晚都會飲但唔想飲都ok 主要都係幾個熟嘅一齊飲

唔多記得清楚啲factual嘢 有錯輕力屌
一言以蔽之 chur嘅程度嚟講 10分滿分嘅話starr有7分 lsk就3分

唔該巴打！好詳盡
其實暗仙同講明有仙個分別係咪唔係好大 都係要比人仙
樓會大概幾耐開一次？
其實我考慮依兩間係因為chur但驚自己chur唔起

樓會情況真係唔太熟行情
lsk成個氣氛都係偏輕鬆 唔會話逼你chur你做啲咩
Starr就個氣氛同lsk好唔同 佢地對自己各支team嘅要求都好高 氣氛一定會俾lsk chur d
不過住得hall都一定係擺時間落去
所以都好睇你接受邊一套想喺hall追求啲咩

諗梗hysan/二村/wei lun
我就有玩開運動嘅但又唔係特別勁
諗住搵間無咁chur又無咁仙嘅hall因為中意自己喺房入面打吓機 希望有少少靚女 溝唔到得有得睇呀嘛
有無巴打可以推薦？

最中肯各hall形象 不服來辯

Swire,skylee = campus hall = 柒
U hall = 古堡 時事 hehe
Ricci = sporty 大隻 hehe
Scs = 靚女 dance 睇樣 多人報
Starr = 500人hall 練波chur 多人報
M hall = hehe 柒 毒 摺
Lsk = 撻皮 dance 好似想chur返起 上年好似多左人報
Weilun/hysan/rc lee = 三間都冇乜特別 都係普普通通 (hysan男女同層) 哩三間多數入唔到scs starr果啲就會入
何東 = 冇野講 女hall
Stjohns = 有錢 名校 覺得自己好型 玩sm

唔明點解咁多人話start chur 五百鳩幾條友 睇得你幾多啊 同你撞名嘅人 都五六個啦
潛左都冇人知
根本可以控制到chur 嘅程度
當然你想住哂4年就另計啦
想輕鬆玩一兩年 starr hall真係呃宿必選
反正佢地唔愁無latecome 報
入去汁翻一兩劑走人就啱

好唔同喎呢幾間都
weilun一定chur sports chur得好勁 暗仙都好重
聽完啲weilun fd講之後真係狗也不屌
要靚女就scs啦 都唔少嘅 相對撻皮
hysan就中等

另外無知一問 我覺得間唔時要投放埋weekend時間落hall都ok 但starr會唔會chur到每個星期六日都要貢獻哂出黎？

其實想撻皮怕chur真係唔好住hall
最後會變左累人累己
屋企好撚遠要讀書爆四要pt賺學費可以去龍華
住其他hall又咩都唔做真係浪費自己時間同人地機會 無論係住傳統hall定so call撻皮二村hall都係咁話
大學生喇 諗清楚自己objective係咩先

利申 住緊 純biased個人睇法

沙宣冇仙得兩間姐
玩多啲 想試下newball or本身有打下波= hysan
休閒啲 讀下書 純識下朋友 = rc

又唔係Uteam,唔係叻先打team㗎

邊有咁多team 唔係個個uteam有住hall
都唔係平均分配 你old ball 有2個uteam 已經基本出pool
同埋都要有綠葉隊員啦

都唔知點解lsk手球上年會champ咗

巴打你個名

Btw住過二村半年
發覺其實住得開唔開心真係睇夾唔夾
如果學校以外都有好多野玩緊既 hall可能係一個負擔
但如果大學未搵到一樣好明確既野去做 不妨試試

M hall今年收女人嗎？

好似唔收

多唔多人non ju入year3報hall？會唔會嫌你太老唔考慮你

如果想報starr，本身運動麻麻但肯試newball，trial完覺得真係唔掂，唔玩sports淨係玩cultural team會唔會係冇可能嘅事／比人屌／下年唔使旨意有得住
有人話starr好chur又有人話starr好自由chur定唔chur都得，好亂呀

Agree
又唔使話好怕仙制/唔仙制個d
如果打算全情投入既話
Hall係一個唔錯既選擇
起碼好玩過上莊先(HKU黎講)

同埋有時唔洗理stereotype呢樣嘢
講真一間hall好多人，每個人都唔同
咩樣咩出身咩性格都有

大把人住chur hall都可以tappy(可能因為入左hea層)，住hea hall但係打4隊team(比身邊朋友感染)

所以行下hall tour睇下啲人最實際
而且可以考慮下有無識既fd係間hall，有個照應
想住多幾年既，更加要知道佢既readmission 制度
(Starr SJC 呢d都quit好多人)

starr淨玩cultural生唔生存到
會試newball但未必掂
利申報左flash camp

same here

生存唔到 過黎St. John's College吧

我想玩哂滴蠟同魚骨

year 2 報龍華啦

Swire都無咁差嘅 個d開會一個月都唔一定有一次

話唔chur話自由都係呃鳩你
宜家promotion同touch camp點nice都係假
入左去係完全兩個世界
hku冇hall係唔chur
想讀書/出面有活動/要返pt就咪住

hysan點會係冇仙

如果想玩多d cultural 野應該揀邊間？
特別想問下debate 因為中學有打辯論大學想繼續打
邊間hall debate 係勁？

Hall勁個d多數都係Uteam，你如果有心打就入Uteam

拎條jer出來fing2吓睇過

打手味濃 你係hysan定rc嫁？

利申有住hall
戴定頭盔個人意見 點都有d biase

所有hku hall 老實講真心冇一間唔chur
因為你住hall就係要擺時間去join唔同嘅function

自己覺得我都算係hall parti得幾多
雖然只係玩cultural野但係都生存到落去
hall function都一定有join啦 今日都有幫手regday
但係我基本上都係自願嘅

如果你真係想住hall咁心理準備一定要有啦

自己就有幾份補習 個個禮拜都有返屋企 玩得幾開心 成績我都仲係過到三 而且每日起碼訓夠6個鐘

所以住hall呢家野真係見仁見智
睇你時間分配同能力啦

但係好同意一定要唸清楚先揀hall

咁多位freshmen bbs 加油啦

啱呀
由其hku住hall真係最特別
firm嘅hall會firm到一班兄弟咁
好似ricci咁幾十年老鬼都會返黎
所以chur得黎其實係會有意義
況且chur完一兩年到你做大仙咪有時間做其他野 chur極咪照有mbbs住chur hall
人一世物一世有咩好驚 緊係咩都試下
唔試下你會後悔

利申：神科老鬼

想用巨龍鞭打rm應該揀邊個hall

fm要俾人鞭咗先

公道講句 weilun都冇仙制
利申：非打手

會蝕桌啲 但都識唔少non ju yr3 入
interview ok就應該冇問題
除非你sports/culture勁 好多人揀果間可以唔洗諗

唔洗批評兩句就話人打手嘅
自己睇返上面我間間hall都有講
我已經quit咗hall 同啲hall再無關係

weilun係冇仙制 不過暗仙都係有 或者你可以話係老鬼文佬
基本上fm 尤其latecome真係賤過地底泥
消息from住喺weilun嘅朋友 可能唔同層有唔同文化
但講得出嘅都係佢親身經歷

sor自膠

但我係想住hall 因為住好遠 可唔可以講多d?

老實講住hall只係champ debate 好難住得長
唔同活動都要join架
interview話住得遠先想住hall絕對會扣分

HKU Hall簡人唔係睇佢住遠近，係睇佢適唔適合呢間Hall，你就算住西環都可以住到。你有心打Cultural就上網Check呢幾年Inter Hall Cultural成績

cocktail attire 點著

weilun 無仙制咁13樓係咩?
利申 發夢住過

著禮服

12樓都係

唔爭在講多啲
weilun暗仙得好勁
同大仙講嘢一定要稱呼對方做大仙 不可直呼其名
食樓飯一定係大仙食先 大仙未起筷其他人唔准郁
經常性請全層樓食飯
大仙嘅洗費由fm出
有fm一個月淨係for養大仙都用左成皮嘢 結果要搵pt幫補

聽落好癲好不可能 但事實就係咁
仲要住落會慢慢洗左腦 覺得捱過咗等自己做大仙就可以做俾人請食飯果個
不斷將呢啲劣俗傳落去
大學生做到咁真係好撚垃圾

巴打你啲料會唔會太舊

偉倫咁低調都俾人狙擊

報左scs touch camp

上年fm講出嚟嘅嘢都叫舊

真心唔想再有fm傻更更受害
我以前揀hall就係睇舊登post
點知個撚個都唔肯講多啲出嚟
淨係識講有定冇仙制 但仙制具體係點又唔講
所以先想將知嘅都講哂出嚟
如果有fm見到呢個post希望你三思
除非你接受到我上面講嘅一切

想知starr swire同hysan仙成點

starr聲稱冇仙 實際上其實都係有仙
尤其某unit係講明有仙

swire講明有仙 有明確升仙制度 eg year1係小鬼 year2係小仙 (如果記錯勿屌)

hysan聲稱冇仙 但暗仙都少不免

如果要排 應該係swire>starr>hysan(最唔仙)
但最唔仙只係呢3間比較嚟講冇咁仙 要完全唔仙請去二村

咁仙嘅情況嚟嚟去去都係俾大仙叫做呢樣果樣 不論你想唔想
開evaluation會/樓會/campaign 果陣俾人屌上天花板
唔服從俾人喺背後甚至當面講幾句都走唔甩架喇
其實只要有仙都係大同小異 仙多仙少實際上冇大分別

想知hysan擺second choice 會唔會有interview?

scs多靚女只係個傳說 唔好咁認真

Agree
只能說是階級觀念重唔重咁解
階級觀念越重，就即係仙
不過都唔只hku d hall ge，其實其他u都有
總之senior早d融入，就覺得自己威d
講嘢都大聲d
上莊/住hall/返工都會發生

某程度上，都係人性黎

有

認真，除左sky lee, 唔同hall靚女數目真係差唔多(印象上)

的確，間間有咁上下耐的HALL都仙，係睇吓同層/Unit D人易唔易相處姐

睇黎係hysan打手 講沙宣又踩偉倫 依家又話hysan就最唔仙

除咗二村啲hall其他全部執柒咗佢啦